\documentclass{uebungsblatt}

\title{Übungsblatt 7}

\setcounter{ex}{28}

\begin{document}

\maketitle

\begin{ex}[Grenzwerte]
  Untersuche die Folgen $(a_n)_{n \in \mathbf N_0}$, $(b_n)_{n \in \mathbf N_0}$ und $(c_n)_{n \in \mathbf N_0}$ auf Konvergenz bzw.\ Divergenz, und berechne
  im Falle der Konvergenz den Grenzwert:
  \begin{align*}
    a_n & = \frac{3 n^4 + 5 n^3 - 7}{2n^4 - 1}, 
    & b_n & = \frac{n}{n^2 + 7},
    & c_n & = \frac{5 n^3 + 2}{45 n + 1}.
  \end{align*}
\end{ex}

\begin{ex}[Nochmals Fibonacci-Zahlen]
  Beweise, daß
  \[
  \sum_{n = 0}^\infty \frac{(-1)^n}{F_{n + 1} F_{n + 2}} = \frac{\sqrt 5 - 1} 2.
  \]
\end{ex}

\begin{ex}[Noch eine Folge]
  Sei $x_0 > 0$ und $x_{n + 1} = \sqrt{1 + x_n}$. Ist die Folge $(x_n)_{n \in \mathbf N_0}$ konvergent?
  Bestimme ihren Grenzwert im Falle der Konvergenz.
\end{ex}

\begin{ex}[Überabzählbar viele Teilmengen natürlicher Zahlen]
  Zeige, daß die Menge $\mathcal P(\mathbf N_0)$ der Teilmengen von
  $\mathbf N_0$ überabzählbar ist.
\end{ex}

\begin{ex}[Vereinigung abzählbarer Mengen]
  Zeige, daß die Vereinigung zweier abzählbarer Mengen wieder abzählbar ist.
\end{ex}

\begin{ex}[Kannibalische Käfer]
  Vier kannibalische und hungrige Käfer sitzen auf den Ecken eines
  Quadrates mit Seitenlänge $d$.  Plötzlich beginnen alle gleichzeitig
  und mit derselben konstanten Geschwindigkeit auf den nächsten Käfer
  gegen den Uhrzeigersinn loszukrabbeln.  Dabei bewegen sie sich zu
  jedem Zeitpunkt direkt auf ihren jeweiligen Nachbarn zu.  Was wird
  passieren?  Werden sich die Käfer treffen?  Und wenn ja, wann und
  wo?

  (Tip: Es gibt viel Symmetrie.  Jeder Käfer ist Verfolger und Verfolgter zugleich.)
\end{ex}

\end{document}
